---
title: >-
    شمارهٔ  ۴۸ - کیفر مجیرالدین بیلقانی در هجای اصفهان
---
# شمارهٔ  ۴۸ - کیفر مجیرالدین بیلقانی در هجای اصفهان

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>زاول که نفس ناطقه را از شعاع عقل</p></div>
<div class="m2"><p>ایزد بلطف خویش و برحمت بیافرید</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>پستان خویش در دهن شاعران نهاد</p></div>
<div class="m2"><p>تا هر کسی بقدر فصاحت همی مکید</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>وز بهر اینکه دیرتر آمد مجیردین</p></div>
<div class="m2"><p>شیرش نمانده بود پس اندر دهانش...</p></div></div>